\section{Weitere Anforderungen}

	\subsection{Qualitätsmerkmale}
	Die Applikation soll ohne Einschulung bedienbar sein und die Video- und Audio-Auflösung
	soll abhängig von der Verbindungsqualität skaliert werden.


		\subsubsection{Functionality}
		\begin{itemize}
			%\item[Korrektheit:] 
			%\item[Angemessenheit:] 
			\item[Interoperabilität:] Die Applikation soll auf existierende Standards wie 
			SDP\footnote{Javascript Object Notation \cite{IETF-JSON-RFC}}, 
			STUN\footnote{Session Traversal Utilities for NAT \cite{IETF-STUN-RFC}}, HTTP und JSON\footnote{JavaScript Object Notation\cite{IETF-JSON-RFC}} setzen und wo eigene Standards oder Schnittstellen nötig sind ist eine Protokol- oder Schnittstellendokumentation anzufertigen.
			\item[Sicherheit:] Die Audio- und Videokommunikation soll verschlüsselt werden. Die Verbindung zum Server soll Verschlüsselung unterstützen, sodass z.B. TLS\footnote{Transport Layer Security, früher SSL} genutzt werden könnte.
		\end{itemize}

		%\subsubsection{Efficiency}
		%\begin{itemize}
		%	\item[Wirtschaftlichkeit:] 
		%	\item[Zeitverhalten:] 
		%\end{itemize}

		\subsubsection{Usability}
		\begin{itemize}
			\item[Verständlichkeit:] Die Benutzeroberfläche soll so aufgebaut sein, das sich ein Benutzer ohne externe Hilfe innerhalb von Minuten darin zurechtfindet. Knöpfe und Labels sollen sprechend bezeichnet sein.
			%\item[Bedienbarkeit:] 
			\item[Robustheit:] Die Oberfläche soll nicht hängen bleiben bei Operationen, die länger als 5s dauern und auf Fehler angemessen reagieren.
		\end{itemize}

		%\subsubsection{Reliability}
		%\begin{itemize}
		%	\item[Reife:] RC 1
		%	\item[Fehlertoleranz:] 
		%	\item[Wiederherstellbarkeit:] 
		%\end{itemize}

		\subsubsection{Portability}
		\begin{itemize}
			\item[Anpassbarkeit:] Die Applikation soll so gestaltet werden, das sich die Unterstützung für weitere Channel- und Adressbuch-Technologien hinzufügen lässt. Dazu sollen Schnittstellen definiert und dokumentiert werden.
			\item[Installierbarkeit:] Die Applikation soll auf jedem WebRTC fähigen modernen Browser laufen, der sich an die Standards hält.
			\item[Austauschbarkeit:] Die Oberfläche soll durch eigene Styles einfach umgestaltet und angepasst werden können. Es soll eine Template-Engine verwendet werden, sodass Mehrsprachigkeit später hinzugefügt werden kann.
		\end{itemize}

		%\subsubsection{Maintainability}
		%\begin{itemize}
		%	\item[Analysierbarkeit:] 
		%\end{itemize}

	\subsection{Schnittstellen}

		\subsubsection{Signalling-Schnittstelle}
		Die Applikation soll als Signalling-Technologie einen offenen Standard (zum
		Beispiel SIP\footnote{Session Initiation Protocol\cite{IETF-SDP-RFC}} oder 
		XAMPP\footnote{Extensible Messaging and Presence Protocol\cite{IETF-XMPP-RFC}} oder JSON über 
		XHR\footnote{XML HTTP Request, Asynchrones nachladen von HTTP Seiten \cite{MDN-XHR-Cross-Site}}) unterstützen.

		\subsubsection{Telefonbuchschnittstelle}
		Die Telefonbuchschnittstelle soll offene und verbreitete Standardformate
		unterstützen (beispielsweise vCard\footnote{Elektronische Visitenkarte \cite{IETF-vCard-RFC}}, 
		CSV\footnote{Comma Separated Values\cite{IETF-CSV-RFC}}, JSON …).
